壓力煲要點收汁

前排買左個壓力煲尋日終於收到
煮左個薯仔燉肉幾好食

問題就係， 到底要點樣收汁， 我煮完之後一打開入邊成煲湯咁， 要再另外開爐煮到佢收汁

如果落少d水又驚佢浸唔哂食材會唔入味唔均衡， 巴/絲打有冇解決方法

落少D水真係正確做法黎. 係入到味, 你試一次先.

但遮唔哂食材， 面個d唔會入唔到味咩？
定係我要定時打開佢搞一搞？

煲底吉個窿

唔好啦， 改裝呢d野過左保養期先啦

生粉水

On99擺多一倍薯仔同肉落去咪得

壓力煲打開一次時間成本幾高

日式果隻？
你煮之前所有食材都浸過汁再試下
利: 未用過pressure cooker

係喎，水浸唔到會難熟d?

應該就唔會難熟， 入邊好多蒸氣同壓力
但驚浸唔過唔入味

下咁個汁咪又浸唔哂， 面頭個d會唔會冇味

其實係， 所以想知係咪一係打開搞完再煲
一係就煲完再轉煲開火收汁

今晚可以試下， 唔知得唔得

太多水變到湯咁樣
加生粉就生粉湯架啦

唔好用壓力煲咪得

咁就煮撚到天荒地老都未煮完

所以我一直都冇買
水多變飲湯 水少唔入味
啲肉腍但冇味 有咩意思
開蓋後要再收汁根本冇慳到時間
慳電就唔知要用幾多次先慳到個煲個價錢

見佢減緊價所以買左
扣埋收汁慳時間其實都算慳左唔少既
始終幾個鐘既野1個鐘搞掂算係咁， 係要洗多個煲煩d姐

所以先想知有冇得係個壓力煲到收埋個汁， 冇既話就冇計了

要收汁就要排走水分
咁個煲有冇得調節個排氣閥 喺唔開蓋嘅情況下放多啲蒸氣？
你想個汁濃度適中 正路就要一路睇一路攪
但如果你想做懶人一開蓋就食得 咁賣相就好極有限啦

有呀，今晚試下佢先

可以係可以， 但個壓力就相對細左，
咁就冇左個壓力煲既意義
我應該會好似上面絲打咁煲完轉sauté試下

不過咁搞法似乎偏離咗智能高速煲開蓋即食個賣點
saute其實即係開大火 係開住蓋用 畀你炆之前煎煎啲材料先 當然亦可作埋尾收汁用

我係用黎煲前炒香d野， 有少少驚煲完咁耐又再炒部野會頂唔順

咁又唔會 壓力模式用好細火啫

今晚加味噌煮試下

唔好落咁多水 同埋有個功能係開蓋炒野 可以收乾水

樓主薯仔燉肉買邊個部位整？
我自己炆牛肉多用牛腱/finger meat

我用豬呀， 用五花腩
如果要用牛應該會買cheek/brisket

今晚試

五花會唔會好肥
不過炆豬肉好似不外乎五花同排骨

會呀， 但新買壓力煲冇理由唔整個五花入口即溶試下嘛

轉煲大火收汁

唔敢用壓力煲
由細到大都驚佢會爆炸

我早幾日都整咗紅燒外婆肉
用不鏽鋼煲 都係炆一個鐘
其實乜都假 最緊要嚿肉靚

電子應唔會呀， 有洩壓伐
會爆應該係講緊爐頭個隻？

個蓋有粒的轉吓轉吓個隻

整過beef burgundy煮左我成10幾個鐘

係呀

奶

壓力煲比一般煮落少啲水，因為水氣走唔到，煮好食前開蓋再煲收汁

點解唔轉煲收汁
有咩驅使你一煲搞晒

懶得洗多樣同懶得煩

用黎煮咖哩真係方便到不得了

邊種咖哩先？

日式定港式馬拉式都係咁煮
我最後會放返落明火煮佢一陣收汁, 或者直接筆少D 汁

落少d水，將調味兜勻先落煲，唔會唔入味的
煮完隔番d汁水出黎，只留番所需份量煮番個獻！

不過我好少用壓力煲………我覺得硬係無咁好食

個煲應該有個 收汁mode
同一個煲做到, 洗少個煲

Ching個煲買左幾錢？
有壓力煲 煮d湯水 炆野真係方便好多